{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044149",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 외도 공룡발자국화석"
    },
    "text": "巨済外島恐竜足跡化石\\n\n慶尚南道巨済市一雲面臥峴里山114番地\\n\n1993年12月27日慶尚南道文化財資料に指定されており、巨済市(キョンサンナムド・コジェシ)で管理している。この化石は構造と港で6キロの地点浮気の東端にあり、中生代白亜紀のジョクソクチュンで発見された。面積が280平方メートルに達し、その当時、この近辺に多くの恐竜たちが住んでいたことを知ることにしている。浮気には肉食恐竜と草食恐竜が生きていたものと推測され、同島釣り場に23個、南側の石の島に177個の恐竜の足跡の化石があるが、この化石はすべて黒鼠色の砂岩になっている。ここには恐竜が龍に変わり、空に上がったという恐竜の穴があり、欲深な恐竜が昇天できず、岩になったという伝説も伝わる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この化石はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚南道巨済市一雲面臥峴里山114番地にあります。"
        },
        {
            "question": "この化石はいつ発見されましたか？",
            "answer": "1993年12月27日に発見されました。"
        },
        {
            "question": "この化石は何に指定されていますか？",
            "answer": "この化石は慶尚南道文化財資料に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この化石はどの時代のものですか？",
            "answer": "この化石は中生代白亜紀のジョクソクチュンで発見されたものです。"
        },
        {
            "question": "この化石の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "この化石の面積は280平方メートルに達しています。"
        },
        {
            "question": "この化石には何個の恐竜の足跡の化石がありますか？",
            "answer": "この化石には23個の恐竜の足跡の化石があります。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような岩でできていますか？",
            "answer": "この化石は黒鼠色の砂岩でできています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような恐竜が生息していたと推測されていますか？",
            "answer": "この地域には肉食恐竜と草食恐竜が生息していたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の恐竜の足跡化石は他にもありますか？",
            "answer": "はい、この地域には他にも釣り場に23個、南側の石の島に177個の恐竜の足跡の化石があります。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような伝説が伝わっていますか？",
            "answer": "この化石には恐竜が龍に変わり、空に上がったという恐竜の穴があり、欲深な恐竜が昇天できず、岩になったという伝説が伝わっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 241,
        "QA": 372
    }
}